<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hunde News</title>
  <subtitle>News für Trainer und Halter von Hunden.</subtitle>
  <id>http://dognews.curation.space</id>
  <link href="http://dognews.curation.space"/>
  <link href="http://dognews.curation.space/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-03-09T09:00:00Z</updated>
  <author>
    <name>Cloudburo Curation Team</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Rudelführer Kind?</title>
    <link rel="alternate" href="http://dognews.curation.space/2015/03/09/rudelfuhrer-kind.html"/>
    <id>http://dognews.curation.space/2015/03/09/rudelfuhrer-kind.html</id>
    <published>2015-03-09T09:00:00Z</published>
    <updated>2015-03-09T09:06:09+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;dummy&gt;      Ich hatte so lange darauf gewartet. Ich habe wie ein Gefangener, der seine Entlassung herbeisehnt, eine Strichliste geführt. Und dann war es endlich so weit: Mein 10. Geburtstag stand kurz bevor.   Der 1. Februar 1992 war ein besonderer Tag. Er sollte in meine persönliche Geschichte eingehen. Denn mir wurde die Jahre zuvor versichert, dass es dann soweit wäre: Ich durfte alleine mit unserem Schäferhund Gassi gehen. Ich war scheinbar körperlich stark genug, vernünftig und durchsetzungsfähig genug, um das Kind-Team-Gespann nicht in brenzlige Situationen zu manövrieren.
    &lt;a href="http://fiffibene.de/rudelfuehrer-kind/"&gt;Link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Der Knochen gehört mir!</title>
    <link rel="alternate" href="http://dognews.curation.space/2015/03/08/der-knochen-gehort-mir.html"/>
    <id>http://dognews.curation.space/2015/03/08/der-knochen-gehort-mir.html</id>
    <published>2015-03-08T08:59:00Z</published>
    <updated>2015-03-08T09:20:22+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;dummy&gt;      „Der Knochen gehört mir“ Ähnlich verhält es sich auch mit dem Knurren. Tamás Faragó und seine Kollegen konnten zeigen, dass auch das Knurren von Hunden Rückschlüsse auf die jeweilige Situation zulässt.&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;Der Studienleiter nahm zunächst das Knurren von Hunden in verschiedenen Situationen auf: während des Spielens, beim Verteidigen eines Knochens gegenüber einem Artgenossen und bei der Annäherung einer bedrohlichen fremden Person. Die Knurrlaute wurden zunächst akustisch analysiert.&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;Die Analyse ergab, dass sich die Knurrlaute aus dem „Spiel“-Kontext in mehreren Merkmalen von den anderen beiden Kontexten unterschieden.
    &lt;a href="http://hundekunde.blog.nzz.ch/2015/03/07/der-knochen-gehoert-mir/"&gt;Link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Wieso Hunde beim Trinken immer kleckern</title>
    <link rel="alternate" href="http://dognews.curation.space/2015/03/07/wieso-hunde-beim-trinken-immer-kleckern.html"/>
    <id>http://dognews.curation.space/2015/03/07/wieso-hunde-beim-trinken-immer-kleckern.html</id>
    <published>2015-03-07T08:35:00Z</published>
    <updated>2015-03-07T08:40:12+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;dummy&gt;      Das Maul von Hunden ist perfekt an ihre natürliche Lebensweise angepasst: Anstatt durchgehende Wangen besitzen Hunde tief eingekerbte Schnauzenseiten. Diese Eigenschaft erlaubt es Hunden ihre Beute zu packen und totzubeißen. Doch obwohl die Schnauzenform beim Beutefang sehr praktisch ist, so ist sie beim Trinken äußerst hinderlich. Die gespaltenen Wangen machen es Hunden unmöglich, in ihrem Maul einen Unterdruck zu erzeugen und das Wasser auf die Art zu trinken, wie wir Menschen es tun. Der Strömungsdynamiker Sunghwan Jung und seine Kollegen vom Virginia Institute of Technology haben nun genau untersucht, auf welche Art und Weise Hunde trinken.
    &lt;a href="http://www.forschung-und-wissen.de/nachrichten/biologie/wieso-hunde-beim-trinken-immer-kleckern-13372155"&gt;Link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hunde mit Nierenerkrankungen brauchen ein speziell angepasstes Futter</title>
    <link rel="alternate" href="http://dognews.curation.space/2015/03/06/hunde-mit-nierenerkrankungen-brauchen-ein-speziell-angepasstes-futter.html"/>
    <id>http://dognews.curation.space/2015/03/06/hunde-mit-nierenerkrankungen-brauchen-ein-speziell-angepasstes-futter.html</id>
    <published>2015-03-06T11:14:00Z</published>
    <updated>2015-03-06T15:38:45+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;dummy&gt;      Hunde jeden Alters können an chronischen Nierenerkrankungen leiden. Da einmal geschädigtes Nierengewebe nicht geheilt werden kann, ist es umso wichtiger, dass die Hunde neben einer medikamentösen Behandlung auch ein speziell angepasstes Nierenfutter erhalten.Die Nieren sind für die Ausscheidung von Fremdstoffen und Stoffwechselprodukten sowie für den Erhalt von Stoffen und die Regelung des Wasser- und Elektrolythaushalts zuständig. Leiden Hunde an einer Niereninsuffizienz kommt es zum Verlust von Nierenkörperchen, den sogenannten Nephronen, durch funktionsloses Bindegewebe oder entzündliches Gewebe.
    &lt;a href="http://www.lvz-online.de/ratgeber/tiere/tiere-randmenue/tipps-rund-um-den-hund/hunde-mit-nierenerkrankungen-brauchen-ein-speziell-angepasstes-futter/r-tipps-rund-um-den-hund-a-275478.html"&gt;Link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sind kleine Hunde schlechter erzogen?</title>
    <link rel="alternate" href="http://dognews.curation.space/2015/03/06/sind-kleine-hunde-schlechter-erzogen.html"/>
    <id>http://dognews.curation.space/2015/03/06/sind-kleine-hunde-schlechter-erzogen.html</id>
    <published>2015-03-06T09:00:00Z</published>
    <updated>2015-03-06T15:38:45+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;dummy&gt;      Kleine Hunde werden oft als unerzogen wahrgenommen. Sie gelten als nervös und leichter reizbar und schnappen schneller mal zu. Nicht umsonst werden sie oft als „Wadenbeisser“ oder „Kampfhamster“ bezeichnet. Aber stimmt es, dass kleine Hunde schlechter erzogen sind? Christine Arhant und ihre Kollegen von der Universität Wien haben in einer Studie untersucht, ob kleine Hunde tatsächlich schlechter erzogen sind als ihre größeren Artgenossen und welche Ursachen es dafür geben könnte.
    &lt;a href="http://hundekunde.blog.nzz.ch/2015/02/25/sind-kleine-hunde-schlechter-erzogen/"&gt;Link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>„Mantrailer“-Hunde</title>
    <link rel="alternate" href="http://dognews.curation.space/2015/03/06/mantrailer-hunde.html"/>
    <id>http://dognews.curation.space/2015/03/06/mantrailer-hunde.html</id>
    <published>2015-03-06T02:55:00Z</published>
    <updated>2015-03-06T15:39:04+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;dummy&gt;      Eine Frau wird vermisst, sie ist am Breslauer Platz aus der Bahn gestiegen, dann verliert sich ihre Spur. Jetzt kommt Suchhund Lando zum Einsatz, er ist ein „Mantrailer“ und auf Vermisstensuche abgerichtet. 
    &lt;a href="http://www.rundschau-online.de/koeln/-mantrailer--hunde-supernasen-auf-vier-pfoten,15185496,29829310.html"&gt;Link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
</feed>
